美國康奈爾大學香港學生單打獨鬥近兩年 堅持校園貼文宣、自製連儂橋

美國名校康乃爾大學（Cornell University）一名香港留學生，過去兩年一直「單打獨鬥」，堅持在校園四處張貼聲援香港民主運動的文宣，甚至自製「連儂橋」，但一直遭校內「小粉紅」中國學生撕毀。他向《蘋果》表示不會屈服，「他們一直撕，我便一直貼，比拼誰較有恆心。」

在香港土生土長的高先生，自認是「和理非」（和平、理性、非暴力）。在2019年春夏之間，多次在香港參與和平示威和集會「反送中」，也理解勇武抗爭的行為，堅持「不割蓆」。同年8月，他前往紐約康乃爾大學升學，當時香港的抗爭運動仍然如火如荼，令他非常掛心，於是9月起在校園內不同地方張貼文宣，更自製了一條貼滿告示貼的「連儂橋」，講解香港抗爭運動。

....

目前，高先生已堅持在校園張貼撐港文宣一年半，他指，在去年9月至12月期間，由於大部份中國同學沒有返回紐約校園上課，文宣被撕的情況一度大幅減少；但很多中國留學生本學期回到校園，文宣被撕毀的數量又再增加。在兩、三周前，更有人疑似用打火機燒文宣，但他表明不會就此屈服。

.....

香港正式落實國安法後，大舉搜捕異見人士。高先生相信自己一旦回港，很大機會被捕，也擔心連累在香港的家人，但表示自己不會因此噤聲，「我始終有一個優勢，可以來到美國，就讀於一間頗有名的大學，我便覺得有責任為香港發聲。」（北美中心 / 綜合外電報導）

respect，但漢民族嘅法西斯化已經勢不可擋，海外香港人一定要公開同中國人割蓆

加油

一條友單挑 都幾勁

推

勇氣

respect!

成間大學得一個香港人出聲

有無美國手足可以聲援

手足加油!

push

pushhhh

手足加油。
光復香港，時代革命。。。

繼續

其他香港人華人呢
抵你地比白人黑人打
自己唔排中國人

用膚色點分

點解華人唔排同打中國人先
武漢肺炎搞到全球咁多人死
人人都憎中國人
華人黃皮膚唔想上身就即刻割蓆
明明華人就識分中國人日本人韓國人新加坡人
但偏偏要辛苦白人黑人打
鬼佬點識分
見黃皮膚就打啦
我同情外國人
亦都覺外國華人抵撚死

尊重！

如果佢地每個都咁聽話反中就好
但現實係佢地會照打亞洲人
然後繼續用小米 玩抖音原神

唔好放棄

呢個根本都係是非黑白嘅問題
白人黑人衰嗰啲就大大力出聲屌，自以為好文明好正氣凜然。
中国搞咁多衰嘢仲要死唔認錯
佢地就覺得大家都係華人群體所以唔出聲
咁樣依家俾人地鬼佬一律當中国人咁仇恨係抵死㗎喎。

咁美國啲大學的確係少啲香港人嘅
英澳加會多啲

繼續逃避問題
點解華人唔排中國人

巴打心水清
外國華人抵死係咎由自取
最好死多幾十件

呢d先係：‘’有種精神叫XX”

Push.

學校同同學有乜迴響呢

手足

Ho ball

呢間應該少d香港人
不過都唔會得佢1個

我喺隔離啲post 話要割支那人都畀班左膠/撐警/現役黑警砌做藍屍/白人奴隸

唔撚知呢班人想點，喺美國拎著數時就話自己係中國人，畀人打撚柒時就話自己係亞洲人

Push

其他做晒小粉紅

應該報CIA
撕紙既完全違反左美國法律

真外國線

希望我去到外地時都有咁既恆心

勁人，加油

兄弟

推，手足辛苦了

Respect

駁唔到

網上講就兇狠，比你係外國讀書做野咪又一樣唔敢打， 你敢做我地衆籌比錢你去外國打人又點話

支持